ここがヘンだよF.COMPO  
    なんかおかしいなというところを集めてみました。  
🇨🇳F.COMPO这些地方很奇怪，  
    我收集了那些奇怪的部分。


- Vol.2編  
    - ドアノブ Vol.2、11th.day「憧れの人」103ページ、1コマ目（提供：ハル）  
        透けて見えている雅彦の部屋のドアのノブは、向かって左ではなく右側に見えるはず。根拠は102ページ4コマ目や99ページ1コマ目、他たくさん。  
    🇨🇳门把手 第2卷，第11话 "仰慕的人"，第103页，第1分格（小春提供）   
        透视看到雅彦卧室的门把手，门把手应该在右边，而不是左边。这有很多原因，包括第102页第4小组，第99页第1分格，以及其他许多原因。   
    - OG会　Vol2、14th.day「思い出の同窓会」、176ページ（提供：ハル）  
        「香日中学校華道部OB会」とあるが、まだ男だった紫さんの他の部員はみんな女の子だったらしい（172ページ）。OBは Old Boy だと思うので、華道部はOG会なんじゃないかと思うのですが・・・。  
    🇨🇳OG会　Vol2、14th.day“充满回忆的同学会”、176页（小春提供）  
        书中说，「香日中学校插花部校友会」但似乎俱乐部的其他成员都是女孩，除了紫还是个男人（第172页）。我认为OB是Old Boy，所以我认为插花俱乐部是一个OG俱乐部......。  


- Vol.3編  
    - お肌つるつる？ Vol.3以降（提供：とも）  
    🇨🇳你的皮肤光滑吗？第三卷之后（托莫提供）。   
        しょっちゅう女装する雅彦。まあ顔は化粧すればいい、髪はかつらをかぶればいい、胸もブラで大丈夫。でもすね毛や腕の毛はどうしてるんだ？いくらストッキング履いても男のすね毛は濃いぞ。やっぱり剃ったり、抜いたりしてるワケ？ハコが泣くぞ（笑）。それとも元々ないワケ？それも怖い。  
        🇨🇳雅彦经常穿得像个女人。 他的脸化了妆就好，他的头发戴了假发就好，他的乳房戴了胸罩就好。 但他的小腿和手臂上的头发呢？ 无论你穿多少条丝袜，男人的小腿毛都很粗。 你刮胡子或拔掉它们吗？ 你会让哈科哭的（笑）。 还是你一开始就没有？ 这也很吓人。  


- Vol.5編  
    - 紫さんの利き手 Vol.5、35th.day母の墓参り、176ページ（提供：ハル）  
    🇨🇳 紫的惯用手。第五卷，第35话 母亲扫墓，第176页（小春提供）。  
        - 176ページ左上のコマで、紫さんが左手でお箸を持っている！紫さん左利き？とか思ったら同じVol5、30th.day、34ページでは右手で持ってるし、マジックペンも右手で持ってましたし。右利きでしょうね、きっと。  
        🇨🇳在第176页的左上角，紫用左手拿着筷子! 紫是左撇子吗？ 我想知道她是否是左撇子，但在同一篇Vol5，30话，第34页，她是用右手拿的，她也是用右手拿的筷子。 她一定是右撇子，我猜。  



- Vol.7編  
    - 写真もないの？ Vol.7、47th.day「二人のマサヒコ」、122ページ（提供：とも）  
    🇨🇳连一张照片都没有？第7卷，第47话 "两个雅彦"，第122页（友人提供）。 
        - 「マサヒコ」に騙された後輩をハコが雅彦の自宅に連れてくる場面で。普通、彼氏の写真ぐらい持ってないかぁ？付き合って1年ぐらい経つんだぞ。遊園地なんかのデートにカメラぐらい持っていくだろ。つまりそうゆうデートもしてないって事？これが一番変かも。  
        🇨🇳在叶子把被"雅彦"欺骗的后辈带到雅彦家的场景中。 你通常不是至少有一张你男朋友的照片吗？ 他们已经拍拖了大约一年了。 你会认为他们会在约会时带着相机去游乐园或其他地方。 所以你是说你没有参加过任何这样的约会？ 这可能是最奇怪的事情。 



- Vol.8編  
    - 足りない?ゥ?ぢ？ Vol.8 冒頭の挿し絵（提供：とも）  
    🇨🇳不够吗？ u? 吉? 第8卷，开头的插图（注：内封）（由Tomo提供 ）   
        - 右上の女性は紫さんのはずですが、なぜか左目の下のホクロがない！50th.day、17ページの5、6コマ目の紫さんも同様。  
        🇨🇳右上角的女人应该是紫，但由于某些原因，她的左眼下没有痣！第50话 第17页第5和第6分格中的紫也是如此。  
    - 文法チェ～ック Vol.8、56th.day「葉子の変身」189ページ、７コマ目（提供：とも）  
    🇨🇳语法检查。第8卷第56话 "叶子大変身"，第189页，第7板块（Tomo提供）。 
        - 「by野太い男の声」のbyはおかしいだろ、と思い調べてみました（辞書を引き引き～）。翻訳すると・・・"in a deep voice"あたりになるはずです。  
        🇨🇳我觉得"by野太い男の声"中的 "by"很奇怪，所以我查了一下（掏出字典）。 译文应该是"以深沉的声音"。 


- Vol.10編  
    - 消えたハンドバッグの謎 64th.day「薫の告白」 - 65th.day「親子の値段」（提供：ハル）  
    🇨🇳失踪手袋之谜 第64话 "薰的表白" - 第65话 "亲情的价值" (小春提供)  
        - 64th.day、27ページ、4コマ目でソファーの上にあるに早紀のハンドバッグ（22ページでベッドの上にあるもの）。が、29ページ以降になると消えてしまいます。37-38ページをみると、早紀は明らかに持っていません。40ページ以降で持っていないのは、スーツケースと一緒にロッカーにでも預けてあると言えなくもないですが、おそらくは・・・。  
        🇨🇳第64话，第27页，第4分格，早紀的手提包在沙发上（第22页床上的那个）。 在第40页之后，她没有带包，但也许......是她把它和行李箱一起留在了储物柜里。   
    - 男子トイレ 68th.day「雅美の値段」、127ページ（提供：ハル）  
    🇨🇳男厕所 第68话 "雅美的身价"，第127页（哈尔提供  
        - トイレに行くと席を立った薫。女子トイレに行くのか男子トイレに行くのか・・・？一番考えられるのは男子トイレの個室（笑）  
        🇨🇳薰从座位上站起来，去洗手间。 她是去女厕所还是去男厕所......？ 最有可能的是男厕所的私人房间（笑）。 
    - 隠しカメラの役割 68th.day「雅美の値段」、131ページ（提供：ハル）  
    🇨🇳隐藏的摄像机的作用 第68话 "雅美的身价"，第131页（小春提供）。 
        - いくら雅彦が華奢だと言っても男のシャワーシーン見て女の体と見間違えられるとは恐るべし雅彦。というのはともかく、隠し撮りのカメラ3台（Vol.2、13th.day、154ページ）からはこの角度の映像は撮れないと思うんだけどな～。  
         🇨🇳不管雅彦有多苗条，他们能把男人的洗澡场景误认为是女人的身体，这很可怕。 既然如此，我不认为那三个隐藏的摄像机（第2卷，第13话，第154页）能拍到这个角度的视频......  
    - 矛盾する誕生日と結婚記念日 70th.day「紫苑誕生」  
    🇨🇳相互冲突的生日和结婚纪念日 第70话 "紫苑的诞生"  
        - Vol.2表紙より紫苑の誕生日は3月19日、空と紫の結婚記念日は40th.dayの推定年月から3月下旬～4月上旬である。そして70th.dayで1回きりのセックスが結婚記念日当日であることが語られた。普通、妊娠期間は10ヶ月ほど。なかには予定日より早くなったり遅くなったりすることもあるが、時期を考えると紫苑は1月下旬～2月上旬が出産予定日のはず。さすがに1ヶ月半も長くおなかにいることはないのではないかと思うのだが？  
        🇨🇳从第二卷的封面来看，紫苑的生日是3月19日，而根据第40话的估计日期，空和紫的结婚纪念日是3月底到4月初。 而在第70话，有人告诉我，他们唯一一次做爱是在他们的结婚纪念日。 通常情况下，妊娠期约为10个月。 有些人可能比预产期早或晚，但考虑到每年的时间，紫苑的预产期应该是1月底到2月初。 不出所料，她不会在肚子里多呆一个半月，对吗？   
        - もし結婚記念日を6月上旬と考えるとつじつまは合う。しかし、41st.dayで藤崎茜登場時は、新入部員が「入部して3週間」と語っていることから4月末～5月上旬であることは間違いない。とすると、41st.dayと40th.dayは順序が逆ということになるのだが・・・？  
        🇨🇳如果你认为他们的结婚纪念日是在六月初，那就说得通了。 然而，当第41话藤崎茜出现时，肯定是4月底或5月初，因为这位新成员说 "我已经在俱乐部呆了3个星期"。 那么，第41话和第40话的顺序是相反的...？   


- Vol.12編  
    - 取りに帰って浴衣返して 79th.day「雅彦　孤軍奮闘！！」、47ページ1コマ目  
    🇨🇳回去拿，把浴衣还回来。 第79话 "雅彦，孤军奋斗！"。 第47页，第1分格    
        - ほ、ほられるぞ！にげろ～！！って逃げたのはよかったんだけど、浴衣のまんまじゃないっすか？翌日、荷物を取りに帰って、浴衣返して・・・散々な旅行でしたな。文哉、透、一樹君。これに懲りて、これから妙な考えめぐらすんじゃないよ。  
        🇨🇳你会被接走的! 快离开这里！ 他逃出来是好事，但他还穿着浴衣，不是吗？ 第二天，我回去拿行李，把浴衣还给了他......这是一次糟糕的旅行。 文哉、阿透和一树。 不要从中吸取教训，今后不要有任何奇怪的想法。 


- Vol.13編  
    - どのメーカー？このキーボード 85th.day「失楽園」、3ページ（提供：ヘルメット）  
    🇨🇳哪个制造商？ 这个键盘 第85话 "失乐园"，第3页（由赫尔曼提供）。 
        - 薫の右上にあるキーボード。う～ん、片手で弾いているのか、まだまだだな・・・というのは、おいといて、どこのメーカーじゃ？欠陥品ではないかっ！！鍵盤は□■□■□□■□■□■□で一組。ちょうど右手がおいてあるところを見ると・・・！！  
        🇨🇳薰右上方的键盘。 嗯，他用一只手玩，他还不够好......我们就这样吧，是哪一个制造商？ 这不是有缺陷吗！？ 键盘是一对□■□■□□■□■□■□ 只要看看右手在哪里...!   


- Vol.14編  
    - 漢字メモリー 97th.day「一日だけの恋人」、156ページ  
    🇨🇳汉字记忆 第97话《一天的情人》，156页  
        - 機転を利かせた雅彦、紫苑の携帯を鳴らせば居場所はわかる。うんうん、そうですね。紫苑は「し」で検索すれば一発で・・・この漢字、違うんじゃない？  
        🇨🇳机智的雅彦，按响紫苑的手机，你就知道她在哪里了。 嗯哼，这就对了。 如果你搜索 "し"，紫苑就会被选中......这个汉字是不同的，不是吗？  

#select
- 傑作選編（🇨🇳杰作选编）    
    - おじいちゃんの名前は本当に「菊造」なのか！？  
    🇨🇳爷爷的名字真的叫 "菊造 "吗！？   
        - 菊地「菊造」として紹介されているおじいちゃん。彼の名前は本当に「菊造」なのか。Vol.6-42nd.day「秘密の上京」172ページをよく見てほしい。おじいちゃんは東京に来て、公衆電話から若苗家に電話をかけているが、そのシーンで彼は、「あ・・・あの、雅彦君、お願いします。わし・・・僕、友達の、菊・・・菊造いいます。」と話している。このセリフからわかるように、「菊造」という名前は、「菊地」と言おうとして引っ込めた「菊」に続くような名前として考えられたに過ぎない。加えて、その後の紫さんの反応を見ると、「今どき珍しい名前の友達ね、菊造さんだなんて」と珍しい名前で済ませている。これは、空さんの父親の名前として「菊造」がインプットされていないことを意味する。したがって、「菊造」ではないことは明らかなのだが、もしかしたら設定上の名前としては「造」の文字が使われているのかもしれない。  
        🇨🇳爷爷被介绍为菊地"菊造"。他的名字真的是"菊造"吗？ 请仔细看看第6卷 42话 172页 "秘密上东京"。 爷爷来到东京，用公用电话给若苗家打电话。 在那个场景中，他说："呀...请问雅彦在不在？我..我姓菊...菊造，是他的朋友。"。 他说话了。 从这些句子中可以看出，"菊造"这个名字只是被认为是在"菊地"之后的一个名字，他试图说出这个名字，但却收回了。 此外，如果我们看一下紫事后的反应，她用一个不寻常的名字做文章，说："你的朋友有一个如今少见的名字，菊造先生。 这意味着"菊造"不是作为空的父亲的名字。 因此，很明显不是"菊造"，可能是"造"字在剧情设定中被用作名字。  

    - 紫さんの誕生日は3月1日ではない！  
    🇨🇳紫的生日不是在3月1日!  
        - Vol.5-30th.day「死のドライブ」42ページを見てみよう。彼女の免許証が拡大されている。誕生日の欄に（免許を持たない人のために：誕生日は右上に昭和○年○月○日生と記載される）、「昭和36年2」の文字が見えるのがわかる。つまり彼女の誕生日は昭和36年2月の何日かであり、明らかに3月1日ではない。もし北条先生の設定で3月1日であれば、このシーンのミスということになる。  
        🇨🇳 让我们来看看第5卷-第30话"亡命驾驶"第42页。 她的驾驶执照被放大了。 在生日一栏（对于没有驾照的人来说：生日在右上角写着昭和20年第XX天出生），你可以看到 "2，1961 "的字样。 换句话说，她的生日是1961年2月的某一天，而显然不是3月1日。 如果在北条老师的设定中是3月1日，那么就意味着这个场景是一个错误。  

    - 雅彦が最初に若苗家を訪れたのは3月19日。  
    🇨🇳3月19日，雅彦首次访问了若苗家。 
        - ヒストリー右ページ（418ページ）の一番下に書いてある「F.COMPO」連載開始時、つまり雅彦が最初に若苗家を訪れたのは97年3月19～20日。紫苑の誕生パーティーは記念写真（Vol.2表紙）より97年3月19日。そして翌日へらっとして「お世話になります～」といって、雅彦の居候が決定した。  
        🇨🇳在“历史”的右页（第418页）的底部，写着"F.COMPO"连载开始，也就是说，雅彦在1997年3月19-20日第一次访问若苗家。 从纪念照片（第二卷封面）来看，紫苑的生日聚会是在1997年3月19日。 第二天，他笑着说："我会照顾你的~"，雅彦被决定和他们住在一起。  

    - 矛盾する誕生日と結婚記念日（Vol.10編より）  
    🇨🇳矛盾的生日和结婚纪念日（摘自第10卷版）。  
        - Vol.2表紙より紫苑の誕生日は3月19日、空と紫の結婚記念日は40th.dayの推定年月から3月下旬～4月上旬である。そして70th.dayで1回きりのセックスが結婚記念日当日であることが語られた。普通、妊娠期間は10ヶ月ほど。なかには予定日より早くなったり遅くなったりすることもあるが、時期を考えると紫苑は1月下旬～2月上旬が出産予定日のはず。さすがに1ヶ月半も長くおなかにいることはないのではないかと思うのだが？  
        🇨🇳从第二卷的封面来看，紫苑的生日是3月19日，而根据第40话的估计日期，空和紫的结婚纪念日是3月底到4月初。 而在第70话，有人告诉我，他们唯一一次做爱是在他们的结婚纪念日。 通常情况下，妊娠期约为10个月。 有些人可能比预产期早或晚，但考虑到每年的时间，紫苑的预产期应该是1月底到2月初。 不出所料，她不会在肚子里多呆一个半月，对吗？  
        - もし結婚記念日を6月上旬と考えるとつじつまは合う。しかし、41st.dayで藤崎茜登場時は、新入部員が「入部して3週間」と語っていることから4月末～5月上旬であることは間違いない。とすると、41st.dayと40th.dayは順序が逆ということになるのだが・・・？  
        🇨🇳 如果我们认为他们的结婚纪念日是6月初，这就说得通了。 然而，当藤崎茜在第41话出现时，这位新成员说"我已经在俱乐部呆了3个星期"，所以一定是在4月底或5月初。 因此，这意味着第41话和第40话的顺序是相反的...？   

    - 細かいところ数点  
    🇨🇳几个细节  
        - 塩谷のふりがなは「しおや」（380ページ）：Vol.11-71st.day「身代わりデート」  
        🇨🇳塩谷的假名是 "しおや"（380页）：11卷71话 "约会的替身"。   
        - 空紫夫妻の結婚写真は先送りではなくて諸々の事情で撮れなかった（419ページ）：Vol.6-40th.day「憧れのウェディングドレス」（傑作選第5話）  
        🇨🇳空紫夫妇的婚纱照没有推迟，但由于各种原因无法拍摄（第419页）：Vol.6卷40话 "憧憬的婚纱"（杰作选第5话）。   
        - 真朱のふりがなは「まそほ」（419ページ）：Vol.7-48th.day「マサヒコの正体」  
        🇨🇳真朱的假名是"まそほ"（419页）：7卷48话"雅彦的真实身份“   
        - 初めて読む人にとってはストーリーがつながらない（第4話、第6・7話）  
        🇨🇳故事对第一次阅读的人来说并不连贯（第4话、第6话和第7话）。  

　